```json
[
    {"question": "光谱图像中目标源某一级像的截图被称为什么？", "answer": "光谱图像中目标源某一级像的截图被称为stamp。"},
    {"question": "ToO代表什么观测方式？", "answer": "ToO代表机遇观测。"},
    {"question": "WCS的全称是什么？", "answer": "WCS的全称是World Coordinate System，即世界坐标系框架。"},
    {"question": "什么是权重数据？", "answer": "权重数据（weight data）指的是在数据处理过程中，用于表示数据点重要性或可靠性的数值。"},
    {"question": "抽谱粒度是如何定义的？", "answer": "抽谱粒度是以多少像素作为一个整体进行建模抽谱。"},
    {"question": "暂现源alert是在哪个过程中发布的？", "answer": "暂现源alert是在多通道成像仪数据处理过程中确认发现暂现源后发布的。"},
    {"question": "科学数据处理系统的主要任务有哪些？", "answer": "科学数据处理系统的主要任务包括科学观测需求编排、数据处理和观测数据仿真。科学观测需求编排涉及在充分考虑不同后端仪器观测任务的复杂性，且同时考虑为各个仪器所规划的时间分配比例的情况下，依照观测时间、仪器状态、科学优先级、观测天区等边界条件编排观测需求，并提交给有效载荷运控管理系统。数据处理涉及对所有后端模块所观测到的0级数据的科学处理，生成满足科学用户需求的1级和2级数据，形成科学数据产品。观测数据仿真涉及开展观测数据仿真研究，针对设施平台、主光机和各个后端模块的设计和运行特点模拟观测数据。"},
    {"question": "CSST科学数据处理系统2级数据流水线的出错保护模式是如何工作的？", "answer": "CSST科学数据处理系统2级数据流水线的出错保护模式在“基础2级数据处理”和“高级2级数据处理”两个模式在运行期间有部分算法程序异常时，会自动忽略它们，在数据库内完成相应标注后继续处理剩余数据。如果发生严重错误，无法继续开展数据处理，则转入“出错保护模式”，这一模式需要将已经完成的数据处理在数据库内进行标注，以便系统修复以后从中断之处继续处理。经人工干预以后，系统恢复正常进入“空闲模式”，并从数据库中确认断点位置并继续执行。"},
    {"question": "科学观测需求编排功能产生的观测需求编排描述脚本是给谁的？", "answer": "科学观测需求编排功能产生的观测需求编排描述脚本是给有效载荷运控管理系统的，用于生成上注指令。"},
    {"question": "巡天模块天体测量数据处理的主要功能是什么？", "answer": "巡天模块天体测量数据处理的主要功能包括：针对不同密度的星场图像开展单帧图像的目标提取、定心和天体测量，再结合多次观测资料，对图像中的太阳系快速移动天体进行识别，生成1级天测科学数据；基于1级天测科学数据，开展单帧图像高精度相对定位，对已积累多次观测数据的天区，开展多历元位置解算BCRS下天体测量5参数的工作，对多次观测到的太阳系快速移动目标，开展轨道确定以及目标分类工作，最终生成包括天体三维位置运动等参数及其误差的天体测量星表和太阳系快速移动天体历表等2级天测科学数据。"}
]
```